% @Source GM
% @Difficulté 1
% @Packages tdsfrmath
À partir de la figure ci-dessous, citer un vecteur~:
\begin{enumerate}
  \item opposé à $\V{CD}$~;
  \item de même direction et de même sens que $\V{AC}$~;
  \item de même direction  que $\V{BC}$ mais de sens contraire~;
  \item égal au vecteur $\V{BA}$.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=0.8,vectname/.style={midway,font={\scriptsize},black}]
		\draw [thin,black!30,ystep=0.2,xstep=0.8]  (0,0) grid (8,7.2);
		\draw [thick,black!30,ystep=0.8,xstep=0.8]  (0,0) grid (8,7.2);
    \coordinate[label=below:$A$] (A) at (2.4, 3.2);
    \coordinate[label=below:$B$] (B) at (0.8, 0.8);
    \coordinate[label=below:$C$] (C) at (2.4, 0.8);
    \coordinate[label=below:$D$] (D) at (3.2, 1.6);
    \foreach \pt in {A,B,C,D} \node[cross=3pt,thick] at (\pt) {};
    \draw[fleche] (0,2.4)--(0.8,2.4) node[above,vectname] {$\V{u}$};
    \draw[fleche] (0.8,4)--(2.4,6.4) node[above left,vectname] {$\V{v}$};
    \draw[fleche] (3.2,4)--(3.2,5.6) node[left,vectname] {$\V{w}$};
    \draw[fleche] (4,4.8)--(4.8,5.6) node[above,vectname] {$\V{r}$};
    \draw[fleche] (6.4,6.4)--(4.8,2.4) node[above left,vectname] {$\V{s}$};
    \draw[fleche] (6.4,6.4)--(5.6,6.4) node[above,vectname] {$\V{t}$};
    \draw[fleche] (7.2,1.6)--(6.4,0.8) node[above,vectname] {$\V p$};
    \draw[fleche] (7.2,4)--(7.2,3.2) node[left,vectname] {$\V m$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}